建制派區選大敗的10環境因素

1. 好多有熱誠嘅反建制後生仔參選，推高泛民選民投票意欲

2. 北京高調批評高院就蒙面法立法違憲的判詞，抵觸香港人對司法獨立嘅尊重，令不少香港人忿怒，以選票報復

3. 西灣河青年中槍事件令人髮指嘅影片令不少受惜下一代嘅香港家長清楚看見政權嘅暴力本質而大大覺醒

4. 選舉前夕澳洲傳媒廣泛報道變節共諜王立強嘅核彈新聞，鼓勵比較開明嘅建制選民決定以選票變節，表發洩對中共嘅示滿

5. 香港人權與民主法案快速在美國兩院獲通過，表達外國人對香港人爭取民主嘅大力支持，間接為反建制參選人拉票

6. 生命麵包事件中警察開咪對廣大基層嘅侮辱性言論令不少基層選民反感，遂以選票向建制發洩

7. 理大留守者甘願捱苦進行和平抗爭令不少游離選民感動，覺得圍困留守者嘅政權無情

8. 建制派以止暴制亂名義堅實站在黑警一邊，盲撐暴政，不敢進行任何合理譴責，令一些開明嘅建制選民反感

9. 抗爭運動中高舉嘅不割蓆心態及共同擁護嘅五大訴求令反建制參選人之間不被內部分化，有良好協調，團結一致，亦令反建制選民投票焦點清晰，增加投票意欲

10. 連登發功助選，功不可沒